【系統/殘酷/微甜】末日來臨,異化怪物的襲擊

背景係怪物襲擊香港,好老土...
入面或者有搞笑(白痴),有D愛情(睇下讀者想唔想寫多D)
但最主要都係會寫末日,人性,殘酷

如果大家覺得好睇就比個正評支持下小第

或者有咩地方寫得唔好呀,可以改善既地方可以係下面留言
小弟絕對會接受

第一章-異獸初蹤

八月,炎熱夏日,面臨大海的中學迎來潮熱的海風,同學在操場上揮灑著汗水,拍球聲與步伐聲此起彼伏,一片熱鬧。

「喂,鐘衍,不如陣間上完堂叫埋肥樂一齊去打波好唔好,好耐冇打啦。」陳俊傑收回探向操場的目光,回身向另一位同學問道。

「哼,仲掛住打波,下年考DSE啦,陣間炒左科你就大檸樂。」

「超,外國有專家話過,學習配合適量的運動先有最好既學習效率,你識鬼。」陳俊傑鄙視說道。

「唔打啦,陣間上完數學堂,仲要溫埋物理,上次呀Sir講完之後一直都冇睇過,廢事唔記得曬。」

「物理,So easy啦,唔識既話我黎教你,今日陪哥哥打波啦。」陳俊傑擺出一副可憐的樣子盯著鐘衍,就像不答應他就會繼續糾纏著的。

「麻鬼煩,得啦得啦。」鐘衍實在受不了他這副模樣,只好無奈的答應他

「嘿嘿,果然係我好兄弟,good boy。」陳俊傑大大力的拍著他的肩膀,得意洋洋似的。

就在此時,班房門口傳來開門的聲音,是教數學的黃老師,其凌厲的眼神下,原本吵鬧的班房頓時一靜。

站在鐘衍身旁的陳同學嚇得整個人彈了下,左右回望了數下,發現沒有同學注意他才鬆了口氣,拍了拍胸,立刻竄回了坐位。

「各位同學,早晨。」黃老師放下手上的書藉,抬頭望向坐位的同學們,語氣低沉的說著。

「開始課堂之前想講。」

「雖然下年先係DSE考試,但根據以往既經驗黎講,而家開始就要抽時間溫習,所有既娛樂最好先放低,考完試慢慢玩都得。」

說完這句話後,倒是瞟了眼陳俊傑那邊,不知是故意還是無意。

「大家都係成年人,相信大家都有自己既想法,我唔會強求同學做D咩。」

「不過都想提一提大家,係呢個人生重要既階段,一定要思前想後,諗清楚前路想點走,為自己既將來打拼。」

「盡力而為,但求無愧於心,唔好比將來既自己後悔。」

「好,呢D說話唔講太多啦。」

黃老師話畢,就一手提起課本,另一手拿起粉筆,走到黑板前寫字,正式開始今日的課堂。

「而家請翻開數學書第312頁,今堂將會講解方程式……..」

整個班房只有黃老師的解說聲,並在走廊回蕩著,所有同學都專注地聽課,除了陳俊傑嘟嚷著,不知說著什麼。

臨海中學(唔用真實中學名),座落一處山坡上,面臨大海,如果要從山腳行至山頂上,需要一小時有多,且沿途偏僻,交通並不方便,所以出入學校是靠單車或校巴接送。

八月是暑假期間,沒有校車接送,同學往返學校是靠單車的,考慮到學生家庭的經濟環境,校方會提供租借服務,倒是便宜。

學校正門旁,設置了一個區域,作為學生泊置單車之用,如今泊置了大約四十多輛,代表著現在有四十多位同學和老師在學校。

原本這是一個校園青春故事,或許有甜蜜,有熱血,有苦澀,但這時卻出現了一道身影,將這個情景徹底改寫。

第二章-殺戮初現

單車泊置處,在學校正門旁。

從泊置處步行至露天操場,需要經過小路才能到達,沿途會看見環保學會的同學們栽種的植物,如小紅花,小菊花等等,百花爭艷,真可愛!

這時,一道身影卻破壞了這道可愛的風景!

這是一道可怕的身影,漆黑的身影掛著一雙通紅的复眼,於黑暗的環境猶如兩道血紅的鬼火游晃。

但這刻卻沒有任何人發現這道身影,除了倒臥在血泊中的保安,其胸腔被貫穿形成了一個大洞,大量的鮮血從中淚淚流出。

其空洞的目光注視著這道身影,神情充滿著不甘與痛苦。

危機將至!

「今日要講既內容係咁多,番去要復習,仲要做埋第327-328頁既例題,有唔明既話下堂會再番黎解答。」

「而家我會派埋2015年既DSE數學試題,入面有幾條例題都好特別,咦!」

黃老師正在收搭桌面上既書藉,並想將試題發放給同學們,卻發現試題遺留在二樓的教員室當中,他不禁拍一拍頭,歉意的說道。

「不好意思,D試題我唔記得帶上黎添,而家我落番去教員室拎。」

「等多我5分鐘,我而家落去拎番。」

黃老師說完後就立刻離開了課室,向教員室的方向跑去。

他不禁想道,這也太大意了,要知道課室在五樓,教員室在二樓耶,多遠呀,年紀大了身體也不比當年了,這太失策了,不過教育熱誠卻沒有變嘛!

他到達二樓後,就像箭一樣衝了入教員室當中,卻沒有留意到樓梯轉角處的一道身影,其猩紅的目光狠狠注視著黃老師胖胖的身軀,咀角還掛著肉絲,鮮血沿著咀角滴下,發出啪啪的聲音。

「試卷,試卷,原來放左係到,好鬼馬呀你…。」

黃老師在一片凌亂的地方中找到試卷,咀角頓時揚起,但話語未畢,身後就傳來一道風鳴聲,頭還未轉到身後,頸一痛,然後就是天旋地轉的感覺。

最後映入眼簾的卻是一道無頭的身影正在手舞足蹈,但是,這不就是我的身影嗎?我比人斬首?這是黃老師死前最後的想法。

一個肥大的頭顱掉落在地下,並咕嚕咕嚕的滾動了幾圈,剛好其面容對著教員室門口,揚起的笑容在這時卻變得格外詭異。

頸斷口處噴灑著鮮血,將整個天花板紛染成一片血腥斑駁,站動著的身影仿如釋放完人生最後的餘光似的,擠掉完最後的血液後,就倒伏在地上。

倒伏在地上的無頭屍體,斷口處放在「唧唧」的放出幾滴血,抖顫了幾下就一動不動的。

那道可怕的身影瞬間就攀附在黃老師肥大的身體上,氣氛一片寂寞,只有詭異的咀嚼聲「啾啾」作響。

第三章-班房爭辯

「黃SIR仲未上黎既,係唔係跌左入屎坑呀。」陳俊傑一面沉思的說道。

「你就跌左落屎坑,等多陣駛死咩。」曾寶靖白了他一眼,不過片刻就後悔了,這句對話太粗俗了,不知他有沒有聽到。

她悄悄的瞟了一眼坐在第一排的一位男同學,發現他依然注視著手上的書本時,不禁鬆了口氣,不過又有點失落。

「十五分鐘啦大小姐,你係唔係唔識睇時間嫁。」陳俊傑立刻反駁道,但之後又像一副恍然大悟的點點頭。

「你點頭做咩?」

「冇,一時之間諗通左姐,因為你地女人真係唔會睇時間,如果唔係,就唔會咁多男人講話等女朋友出街都要等半個鐘先出街。」

「嗯,我明既,我明既。」他一副明瞭的,喃喃說道。

「陳…俊…傑...你係咪想死?」她鼓起紅紅的面頜,舉起緊握的拳頭,狠狠的掃視著陳俊傑,似乎在想打那個位置會比較好。

不過想到那位男生,她不敢做得太出格,免得在他面前出洋相,好女不出手,出口!!

「你有女朋友咩,你又知人地諗咩,憑閣下既尊容會有女朋友,呵呵。」

「唔通你又有男朋友,拿,大家聽到啦,曾寶靖有男朋友嫁啦,衍仔,你好慘呀。」
「喂,你講咩呀,癡線既咩。」鐘衍嚇得立刻衝去掩著他的大咀巴,陳俊傑唯恐天下不亂的亂叫著。

「神神化化咁,你地兩個搞咩呀。」她一面疑惑的盯著兩個。

就在鐘衍冷汗淋漓至際,一道聲音救了他一命。

「陳俊傑講得好岩,十五分鐘真係耐左D,我建議找人落去教員室睇下咩情況。」坐在第一排的男班長林天航突然說道。

「拿,男班長都係咁講,仲話比D耐性,呵呵。」陳俊傑神情得意的看著曾寶靖,想看她如何反駁。

還未等到曾寶靖出聲還撃,林天航又開口解圍說著,他也知道剛才的幫腔可能又會引起兩方繼續爭辯。

「不過曾同學都講得岩,我以前去教員室教文件既時候,見到黃SIR張枱好似亂葬崗咁,所以佢要找野需要花多D時間都唔出奇。」

「而且五樓行到二樓既時間都唔短,佢可能依家上緊黎呢,不如我地等多十分鐘,如果佢仲未番上黎,就落去找佢,睇下大家有冇異議。」

男班長微笑著地化解了雙方的爭拗,而且理據清晰,語氣淡然流暢,令人容易說服。

「講得好,好一個小白臉,又比你媾曬D女,玩曬啦。」這番說話倒也沒有太張揚,只是輕聲的在鐘衍耳邊說著。

這時大家也冷靜下來,等待十分鐘的來臨,以及商量誰去找黃老師。

第四章-陸仁甲?路人甲?

「你地行先啦,我仲要沖埋涼,後JOIN OK?」剛剛在操上打完籃球,汗流浹背的感覺太討厭了,陸仁甲回身向另外五位朋友說道。

「妖,男人老狗成個女人咁,比十分鐘你,沖完即刻躝番過黎,OK?」

「OK Bro,等我。」陸仁甲樂呵呵的回應著,一邊提起斜揹包走向更衣室,斜揹包放著沖洗用品,打完籃球再沖涼,是人生享受,你懂嗎!

露天操場隔壁是飯堂,有一個小食部提供午膳,味道嘛,垃圾,不過夠便宜,空閒時會跟同學一起吃,一星期四次而已,不多。

陸仁甲走向更衣室時需要通過飯堂,看著小食部,肚子就有點不舒服,這是心理陰影。

不過人嘛,就是要學會面對挫折,面對困難,逆難以上,不過他不喜歡接受困難,但困難卻主動找上他。

「如果有錢就好,唔駛食埋D垃圾,做Part time, no way啦,要專心學習,享受校園生活,重左六合彩就爽,唔駛做,呵呵。」陸仁甲想著想著,就來到更衣室門口。

但就這時,陸仁甲嘻皮笑臉的笑臉瞬間消失,換成一副莊重嚴肅的表情,發生了什麼事情,他發現了什麼蛛絲馬跡?

陸仁甲左手輕觸更衣室門,左腳向上輕踏,右膝向下壓,這是一個放下重心的方法。

當前方有危險時,能迅速提起左腳踢向對方,借勢之餘右腳發力,能將整個人推向後方拉遠距離,這是格斗術的精髓之一。

他究竟是何方神聖,其動作之標準,令人難以置信!是突入的特種部隊隊員什麼的??

「我感覺到,危險既氣息徘徊在我既身邊,睇黎,唔會咁簡單…」陸仁甲喃喃自語說道,卻不知說給那個人聽,但在其動作與面容的帶動下,整個氣氛變得凝重。

話語未畢,陸仁甲睜大了雙眼,左手推左腳蹬,更衣室的大門更是被這道力推開,狠狠的撞在了門後的牆壁上,發出「砰」的聲響。

反觀陸仁甲,借助這股反作用力,右腳發力,整個人就像保齡球般甩開並向後躍動,但更難以置信的一刻出現了,他在向後躍動的過程中,動用了腰膀的力量,令整個人在空中翻騰著。

其動作媲美跳水選手既360度後空翻,太美了!!難道這是披著科幻背景外皮的武俠小說嗎?

「砰」的一聲回蕩於走廊中,這是…..槍聲?

咦,原來是陸仁甲同學摔倒在地上的聲音,整個人就像蟑螂被踩死似的躺臥在地上,四肢痙攣的抖擻著。

而更衣室的大門打開後,屁都沒有,好吧,這是某中二少年幻想著恐怖分子變態殺人魔食人狂魔出現在門後,然後被主角一腳踢開再被他那動作嚇壞然後逃跑的奇異想法,並將幻想實行的嚴重中二病患者。

「果然唔係主角呢,呢種好事果然唔會發生係三次元世界,唉,太悶啦,如果有隻奇怪生物突然出現,然後我再將佢殺死,仲要有英雄救美既情節,最後再溝埋佢!」

「爽,我已經急不及待想玩玩了,嘿嘿!」

在陸仁甲意淫期間,突然在花園處傳來淒厲的叫喊聲,尖叫聲,但頓時就停止了,如同被勒緊了嗓子的公雞一樣。

推

第五章-鐘衍

「咁邊個同學落去找黃老師好呢?」

「我落去找黃老師啦,我上次份英文功課仲未交去功課箱,本身諗住上完數學堂就去二樓交埋,而家去二樓順便交埋。」

鐘衍自薦的說著,他的確有份英文功課未交,反正要交功課,不如交功課的同時了解下黃老師的情況,反正未差別。

曾寶靖聽到鐘衍的聲音,不禁好奇的望一望他。她對這個男生的印象很模糊,存在感一向很低的。

不過細看下這個鐘衍還是挺帥氣的,不似宅男般的瘦弱,相反鐘衍因有玩籃球的習慣,肌肉結實分明,有點黝黑。

面容不算什麼帥哥,但是輪廓分明,擁有一對劍目,盯著人時會有股壓迫感,不過卻戴上一副老土的黑框眼鏡,你浪費了你爸媽給你的心血,你知道嗎鐘衍同學?

不過鐘衍的學習成績優秀,比男班長林天航都要好,可能是長期埋在書堆中,他養成了一股書卷味。

但是運動型的感覺與之混雜著,還是不太配合嘛...

他的大手可能長期拍球的關係,長滿了硬繭,青絲依附上手背上,有種奇異的吸引力,如果讓他的大手揉弄我的…..

哈哈,我在想什麼呢,不過將他介紹給林寶兒好不好,寶兒說過想在中學畢業之前拍拖,鐘衍同學是不錯的對象吧!

第六章-生果刀

鐘衍走到二樓,就知道發生了恐怖的事情了。

地下布滿凌亂的血色腳印,但這腳印比正常人的腳印還要大一半,而且呈三指爪型,這絕對不是人類的腳印,反而像是白堊紀時代恐龍的腳印。

三指指尖在走廊地下的瓦片上留上一串串的洞孔,以此能推斷出其指尖銳利。

腳印由梯間開始延伸至到教員室門口,鐘衍跟著腳印,直至教員至門口。

鐘衍抬頭一看,看到情景卻令他渾身抖顫,面色瞬間發白,雙手立即緊掩著自己的咀巴,強忍自己的嘔吐欲。

黃老師碩大的頭顱就正在教員室門口的地下,咀角掛著的微笑冰冷詭異,浮腫的雙眼盯著正方,死不瞑目,長時間的失血令到臉色異常蒼白。

鐘衍強忍著唔去觀看黃老師的頭顱,並想立即轉身離開這個鬼地方,但身還未轉到就猛的一停。

「冷靜,要知道兇手而家可能望住我或者埋伏緊,而家就走既話,毫無防備之下只有死路一條,我記得教員室內有把生果刀,拎到既話起碼有一拼之力!」

他在心中告誡著自己。

「但佢都有可能會係教員室入面...搏一搏。」下定了決心的鐘衍緊握左手上的英文功課,大力的深呼吸了一下,隨即邁步衝進教員室中的休憩間中。

途中他左顧右盼,察覺到整個教員室中都沒有其他人,只是地下有些血跡而已。

不過沒有停下觀察,而是直奔休憩間中且拿到生果刀,但他並神色未有任何鬆懈。

反而轉過身手持生果刀,神色戒備著的巡視著整個教員室,走一步望三眼,幸好的是整個教員室當中真的沒有人。
他這才鬆了口氣,其實鐘衍想快點離開這個鬼地方,不過他很清楚整個校園沒有一個地方是安全的,他可不想出去不久就被人一刀幹掉。

當然現在的教員室也是安全的,不過他也不想停留在此處。

因為剛才巡視時發現了黃老師的身軀就在門口不遠處,要跟死屍逗留在一起真的需要勇氣,不過跟死亡的威脅比起來,他只好妥協接受這一切。

「黃老師,放心,殺左你既人一定走唔甩,香港係法治社會,我陣間就會報警!」

鐘衍喃喃自語的說著,可能是安慰自己的說話,不過說完後,剛才凝重的感覺卻消散了不少。

冷靜過來的他開始尋找一些物件堵塞住教員室的門口,如果兇手過來的話,也可以作出阻攔和預警的作用。

不出一會,他就發現了兩個放置書藉的兩米高書架,連忙走過去推動著書架,

因為經常打籃球的原因,鐘衍才能推著兩個書架,即使是推,他還是感到十分吃力。

可想而知,換成其他同學也未必做得到這事。

「呼,而家應該安全,就算真係有人衝入黎,起碼要一分鐘時間先可以破壞成個書架。」

鐘衍盯著被書架堵塞著的教員室門口,滿意的笑了笑,然後就拿起衣角拭了拭生果刀的手柄位,確定乾淨後才放低手中的生果刀。

要知道剛才推動書架時鐘衍也沒有放低生果刀,冷汗沾濕了整個手柄,握柄時有滑膩的感覺,真是發生意外時絕對有影響。

咁快就2個負評,可唔可以講下點解

因為你第一個post 自稱小第

正